%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/

@article{wernick,
	Author = {{YANG}, WERNICK},
	Journal = {IEEE Signal Processing Magazine},
	Number = {4},
	Pages = {35-38},
	Title = {Machine Learning in Medical Imaging},
	Volume = {27},
	Year = {2010}}


@article{banea,
        Author = {{BANEA},C},
        Journal = {ASSOCIATION FOR COMPUTATIONAL LINGUISTICS. Proceedings of the Conference on Empirical Methods in Natural Language Processing},
        Number = {4},
        Pages = {127-135},
        Title = {Multilingual subjectivity analysis using machine translation},
        Volume = {1},
        Year = {2008}}


@mastersthesis{brito,
  author       = {Edeleon Marcelo}, 
  title        = {Mineração de Textos: detecção automática de sentimentos em comentários nas mídias sociais: sob o enfoque da inteligência computacional.},
  school       = {Universidade FUMEC},
  year         = 2017,
  address      = {Belo Horizonte,MG},
  month        = 7,
  note         = {}
}

@mastersthesis{medeiros,
	author       = {Ericles Alves de Medeiros}, 
	title        = {TÉCNICA DE APRENDIZAGEM DE
	MÁQUINA PARA CATEGORIZAÇÃO
	DE TEXTOS.},
	school       = {Escola Politécnica de Pernambuco},
	year         = 2004,
	address      = {Recife,PE},
	month        = 6,
	note         = {}
}


@book{i_computacional_goldschmidt,
	Address = {Rio de Janeiro},
	Author = {{Goldschmidt } Ronaldo Ribeiro},
	Edition = {1},
	Publisher = {Instituto Superior de Técnologia do Rio de Janeiro},
	Title = {Uma Introdução à Inteligência Computacional:
	fundamentos, ferramentas e aplicações},
	Year = {2010}
}




@mastersthesis{schmidt,
	author       = {Henrique Luis Schmidt}, 
	title        = {USO DE TÉCNICAS DE APRENDIZADO DE MÁQUINA NO AUXÍLIO EM
	PREVISÃO DE RESULTADOS DE PARTIDAS DE FUTEBOL},
	school       = {Universidade Santa Cruz do Sul},
	year         = 2017,
	address      = {Belo Horizonte,RS},
	month        = 7,
	note         = {}
}



@article{ForumIA,
	Author = {{OSÒRIO}, Fernando},
	Journal = {Forum IA},
	Number = {99},
	Pages = {1},
	Title = {Redes Neurais - Aprendizado Artificial},
	Volume = {1},
	Year = {1999}
}


@book{russel,
	Address = {Rio de Janeiro},
	Author = {Norvig, P. and Russell, S.},
	Edition = {3},
	isbn={9788535237016},
	Publisher = {ELSEVIER},
	Title = {Inteligência Artificiall},
	Year = {2010}
}

@article{giusta,
	Author = {{GIUSTA} Agnela da Silva},
	Journal = {Educação em Revista UFMG },
	Number = {1},
	Pages = {25-31},
	Title = {Concepções de aprendizagem e práticas pedagógicas},
	Volume = {29},
	Year = {1985}
}

@mastersthesis{conhecimento,
	author       = {Lilian Alvares, Fabio Ferreira Batista}, 
	title        = {CIÊNCIA DA INFORMAÇÃO E GESTÃO DO CONHECIMENTO: 
	a convergência a partir da Sociedade da Informação},
	school       = {Universidade de Brasília},
	year         = 2007,
	address      = {Salvador,BH},
	month        = 10,
	note         = {}
}

@ONLINE{aprendizado_maquina,
	author = {Dan Tynan},
	title = {O que é aprendizado de máquina?},
	month = Outubro,
	year = {2012},
	url = {www.osp.ru/cio/2017/07/13052950/}
}

@ONLINE{artigo_knn,
	author = {Sergey Tsarkov},
	title = {Algoritmo vizinho mais próximo},
	month = Marco,
	year = {2016},
	url = {www.basegroup.ru/community/articles/knn/}
}

@article{Fukunaga,
	Author = {Keinosuke Fukunaga and P. Narendra},
	Journal = {IEEE Transactions on Computers},
	Number = {1},
	Pages = {750-753},
	Title = {A Branch and Bound Algorithm for Computing k-Nearest Neighbors},
	Volume = {24},
	Year = {1975}
}


@mastersthesis{LorenaSVM,
	author       = {Ana Carolina Lorena, Andre C. P. L. F. de Carvalho}, 
	title        = {Introdução a Máquinas de Vetores Suporte},
	school       = {Instituto de Ciências Matematicas e de Computação},
	year         = 2003,
	address      = {São Carlos,SP},
	month        = 4,
	note         = {}
}



@ONLINE{artigo-svm,
	author = {Savan Patel},
	title = {Chapter 2 : SVM (Support Vector Machine) - Theory},
	month = Abril,
	year = {2017},
	url = {https://medium.com/machine-learning-101/chapter-2-svm-support-vector-machine-theory-f0812effc72}
}



@mastersthesis{TokerCATEGORIZATIONUK,
	author       = {G{\"u}len Toker and {\"O}znur Kırmemiş}, 
	title        = {CATEGORIZATION USING k-NEAREST NEIGHBOR CLASSIFICATION},
	school       = {Middle East Technical University},
	year         = 2013,
	address      = {Ancara/ Turquia},
	month        = 6,
	note         = {}
}


@inproceedings{Joachims:1998:TCS:645326.649721,
	author = {Joachims, Thorsten},
	title = {Text Categorization with Suport Vector Machines: Learning with Many Relevant Features},
	booktitle = {Proceedings of the 10th European Conference on Machine Learning},
	series = {ECML '98},
	year = {1998},
	isbn = {3-540-64417-2},
	pages = {137--142},
	numpages = {6},
	url = {http://dl.acm.org/citation.cfm?id=645326.649721},
	acmid = {649721},
	publisher = {Springer-Verlag},
	address = {London, UK, UK},
} 


@article{chrystal,
	author = {B.Chrystal, Jincy and Joseph, Stephy},
	year = {2015},
	month = {05},
	pages = {61-68},
	title = {Multi-Label Classification of Product Reviews Using Structured SVM},
	volume = {6},
	booktitle = {International Journal of Artificial Intelligence & Applications}
}


@misc{prefeitura,
	title   ={Dados Abertos},
	url     ={https://www.curitiba.pr.gov.br/dadosabertos/},
	organization={Prefeitura Municipal de Curitiba},
	urlaccessdate={2020}
}


@ONLINE{conjur,
	author = {Leonardo Marcondes Machado},
	title = {Desafios (estruturais) da segurança pública brasileira},
	month = Novembro,
	year = {2019},
	url = {https://www.conjur.com.br/2019-nov-05/academia-policia-desafios-estruturais-seguranca-publica-brasileira#[1]}
}

@ONLINE{python_caelum,
	author = {Caelum},
	title = {O que é Python?},
	month = Março,
	year = {2004},
	url = {https://www.caelum.com.br/apostila-python-orientacao-objetos/o-que-e-python/#python}
}




@ONLINE{datageek_naive,
	author = {Pedro César Tebaldi Gomes},
	title = {Classificação com Naive Bayes},
	month = Fevereiro,
	year = {2019},
	url = {https://www.datageeks.com.br/naive-bayes/}
}

@ONLINE{medium_naive,
	author = {Ana Laura Moraes Tamais},
	title = {Modelos de Predição | Naive Bayes},
	month = Agosto,
	year = {2019},
	url = {https://medium.com/turing-talks/turing-talks-16-modelo-de-predi%C3%A7%C3%A3o-naive-bayes-6a3e744e7986}
}

@mastersthesis{svm-base-conhecimento,
	author       = {Daniel Holanda Noronha}, 
	title        = {Proposta de implementação em FPGA de Maquina de Vetores  Suporte(SVM) ultilizando Otimização Sequencial Minima(SMO)},
	school       = {Universidade Federal do Rio Grande do Norte},
	year         = 2017,
	address      = {Natal,RN},
	month        = 11,
	note         = {}
}


@article{Crime,
	Author = {{BECKER}, Gary},
	Journal = {},
	Number = {76},
	Pages = {1},
	Title = {Crime and Punishment: An Economic Approachl},
	Volume = {76},
	Year = {1968}
}


@article{artigo-ia,
	Author = {LAPIN},
	Journal = {LAPIN - Laboratório de Políticas Públicas e Internet},
	Number = {76},
	Pages = {13},
	Title = {Noções gerais de Inteligência Artificial},
	Volume = {12},
	Year = {2021}
}






@book{haykin,
	Address = {São Paulo},
	Author = {Haykin, Simon},
	Edition = {2},
	isbn={9788573077186},
	Publisher = {Bookman Campanhia},
	Title = {Redes Neurais},
	Year = {2001}
}




@article{SVMBrasilia,
	Author = {{AKAISHI}, Ana Julia},
	Journal = {Campanhia de Planejamento do Distrito Federal},
	Number = {33},
	Pages = {1},
	Title = {Segurança Publica e Inteligencia Artificial: Um estudo georeferenciado para o Distrito Federal },
	Volume = {33},
	Year = {2017}
}


@article{Boser,
	Author = {Boser, B.E., Guyon, I., & Vapnik, V.N},
	Journal = {Campanhia de Planejamento do Distrito Federal},
	Number = {33},
	Pages = {144-152},
	Title = {A training algorithm for optimal margin classifiers. InProceedings of the Fifth Annual Workshop of Computational Learning Theory },
	Volume = {5},
	Year = {1992}
}

@article{articleSVM3,
	author = {hooshmand moghaddam, Vahid and Hamidzadeh, Javad},
	year = {2016},
	month = {12},
	pages = {921–935},
	title = {New Hermite Orthogonal Polynomial Kernel and Combined Kernels in Support Vector Machine Classifier},
	volume = {60},
	journal = {Pattern Recognition},
	doi = {10.1016/j.patcog.2016.07.004}
}


@mastersthesis{svm-abstenceiosmo,
	author       = {{JUNIOR}Edival Lima da Silva}, 
	title        = {Predição do Absenteísmo em Agentes de Segurança Pública usando Aprendizagem Profunda},
	school       = {Universidade Federal de Alagoas},
	year         = 2019,
	address      = {Maceió,AL},
	month        = 10,
	note         = {}
}



@misc{sisgeguarda,
	author = "{G1}",
	title = {Novo sistema da Guarda Municipal de Curitiba vai mapear a criminalidade},
	howpublished = {\url{http://g1.globo.com/Noticias/Brasil/0,,MUL979514-5598,00-NOVO+SISTEMA+DA+GUARDA+MUNICIPAL+DE+CURITIBA+VAI+MAPEAR+A+CRIMINALIDADE.html}},
	note = {Online. Acessado em 05 de dezembro de 2021} ,
	year=2009,
}



@mastersthesis{kernel_svm,
	author       = {Gilson Medeiros de Oliveira Junior}, 
	title        = {Mäquina de Vetores Suport: estudo e análise de parâmetros para otimização de resultado},
	school       = {Universidade Federal de Pernambuco},
	year         = 2010,
	address      = {Recife,PE},
	month        = 10,
	note         = {}
}



@article{discusao,
	Author = "Ana, J. and Ferenanda, S.A. and Gustavo, M.P. and Jader, M.C. and Marcelo, F.F and Mariana, R.M and Matheus, F.A",
	Journal = {Campanhia de Planejamento do Distrito Federal},
	Number = {33},
	Title = {Segurança Pública e Inteligência artificial: Um estudo georreferenciado para o distrito federal},
	Volume = {33},
	Year = {2017}
}


